[足球撚綜合討論區] 賭波不睇波 賭來幹什麼? (2550)

易撚到 祝你地早日介賭

slow

慢

上啊

0-1 飛燕諾

Slow

屌 入波未

轟快

皇家飛燕諾goal

飛燕諾
馬德堡

21:30 45 維迪斯 0-1 飛燕諾

GOAL!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

飛燕

意甲開大未

正評輸大錢

半客咁都有

屌 維迪斯

飛燕又贏

仆街8.5低水跳到10.5話水

森多jump 比啊特禁屌

屌 又上盤 上盤日 開未

斷維迪斯 屌老母

LM 屌波

國米goal未

國米11.5s

入左先jump

屌 轟狠 依家先1角。開到10.5。屌佢咩

咁多波買係要買國米又jump

維迪G可以Cup嗎？

22222222

荷甲半大又撚9

阿特我命令你立即入波！

漢堡你做乜9...

漢堡呢隊波
主場深盤一球就算
平手就炒人3粒

驗腦啦cup

屠龍豬入未

lm

追和都收貨

森44444444

漢堡場波球迷暴動 咪撚斬呀

維迪斯反cup 我派100

阿特蘭大 快入波

Delay in the St Pauli - Hamburg game because STP are getting fucked and their fans are setting off flares 😂

唔撚係呀.....

沖完涼

Lm

打比
0:3 就完場唔會斬掛
暴動成點

9.5s 爽？

圖魯茲 榚

踢完拿驗腦?

沙里多咗咁多頭髮嘅

國米入波

車又撚手足？

買左10.5 x 費辛 9.5s

Wow turned over onto St. Pauli vs Hamburg. 3-0 Hamburg and St. Pauli fans are shooting flares everywhere trying to get the game abandoned sksksksk.

屌狠仔死守

唔入比客入

gun

如果馬會有開即場, 我一定狠狠地屌和波

屌你地 我最憎人事後

如果斬左就on9
馬會當0:0退錢

國米刷c呀屌你老母

國米個種廢

射照明彈 聖保利有機會斬呀
斬左回水 係咪有人派$1000

半客收咗米

全部都係演員

聖保利腰斬啦

意甲nba啦

點會

半客 fg 半大 計
其他退

廢車又角細

史帕爾第一球

買左上盤？

同路

仲踢緊，斬乜鳩

-8

之前都試過啦 斬左 剩係派半場 其他退錢

yes 買番上盤算
唔想再睇練心波

那麼你憎國父？

阿特蘭大 FG
車 炒對家

如果姐

漢堡依家姐係咩環境

買下盤就gel定先係皇道
btw 有無買皇家飛燕諾？

喂屌 上盤又0:0
係咪咁撚燈呀今日

2230有冇水

0-4

我仲燈

漢堡入多粒？

事後狗見1個block1個

no 心0 維迪
lucky 當贏左

無敵聖衣

你冇買個d咪開到

國米封盤？

never giveup

意甲2.5b要針

show blocked user list please

狼隊啲防守真係幾有料

賀芬咸？

一派完錢 未撚中過 大撚獲

全盛時期成版波po

車狗你廢就玩9斬啦

有咩所謂。你之前羊咁多

無我啦ky

轟狠好撚悶

3333333

國米垃圾

丁+頁，原來呢場俄超先半大全大又missed

屌咗史帕爾勝

..數字遊戲

我屌你國米唔識入波？

Gchi

尊敬了

球探係咪壞壞地

屌 10點鐘 1球都冇
屌 睇live睇到訓著

華哥

回歸

車瘋狂刷角未

狼狗果然係強隊殺手

國米踢緊乜

狼隊試下唔好撚守咁密ok?

444444

狠隊兩個訓低咗

你個野壞左

11點有冇人要愛記

飛走左啦 球半
贏一球都偷笑

車刷到

車44444444

車狗今日刷得咁快

入左大?

狼狗: 我贏唔到你都唔會入到波

駛唔駛補個11.5

國米竟然唔刷角

國米半主主場黎 快入

國米退到半一 已jump

國際米蘭入未
阿特蘭大入未

沖完個涼飛燕就入波啦

佢件垃圾下半先有角呢期

狠隊hand ball. 但無吹

咁都無12m 英超球證盲？

漢堡好撚彩啱啱開角大真係多一隻都冇

半客仲未派

波馬都on9 做職乞算

車仔 0:0

國米1:0

var未

維迪斯追平比半格我啦

國米終於入

國米 屌多粒 plZ

下季

黑哨

意甲nba la

唔屌都唔識入

屌你老母國米都迫入波
阿特呢

goal!

真 快入

2.5b

真係輸撚死

阿特 國米 聖伊天 狼
上！

屌你老母 車仔入未

國米炸

國米炸?

國米炸左對家入快！

垃圾飛燕諾

炸左

屌

國米 我屌

飛燕又撚

意甲2.5b

國米炸
針得

一齊0:0

皇家飛燕諾1:1
輸盤將被剔除皇家的封號

維迪斯！邊個叫驗腦

屌你維迪斯依加先入 係要撚9我半大

屌 炸乜

屌你咩國米 點降炸

炸完對家入

想買s😂

排緊隊準備因爲維迪G驗腦
宜家仲排唔排好

車狗仲未入 cls

賀封？

排隊收錢

維迪斯逼害半大

屌你老母3場上盤 一球都冇爽呀

賀狗12m都詐

馬會法甲唔開角球
又準備全角大

炸即係話國米針得

維記好波!

森多6c

咩事

買左3場，3場都00

傻仔

讓番個位出黎俾飛燕驗

飛快啲入返粒

維迪斯

車仔入波未

同埋國米

幾多細？

飛燕搞乜。Vps鏟草黎睇下啦。

國米做咩炸呀 on 9 VAR

365開頭話有12m，隔左一輪就冇事，應該var完

國米個粒點解無咗

以後唔撚買上盤

屌你老母 車仔 國米入未

11.5s無買，似12c max，等唔到就算

場波根本假到仆街

國米入咗1分鐘

Same road

大波咸入未

ATV串辛特CASHED 阿特串車仔

車仔狼狗 No goal有冇同路

賀芬咸1.5s 頂到就買3.5

國米買角細係咪要驗腦

阿特肯入未

史柏爾入未

諗下都要驗la，何況買

國米屌你老母臭西

阿特蘭大
國際米蘭

Inter有1.5買

森7777777777

講乜lun..

6射5唔中 全部對眼入左Tabasco?

西瓜恩, 鳩美斯入未

一早有

國米唔入就史帕爾入啦 屌 又jump

國米又準備輸盤

買左車狗補個冇入球先

針左5k 求水

車仔唔好再廢d...

白汁有雞皇

屌你車 轟爆狼未

國米我DLLM

好少

補國米0:0啦

我買左賀1.5s，中場再買2.5 3.5 law，智力有限？

車攻唔入 狼好守得下

國米半主 我自含

買完上盤補no goal了睇黎 車廢到

車嬴硬

上盤傳染症？

無人想睇

買狼隊ng同no goal穩贏大法

車仔廢到仆街

..輸到睇左 頂到就買3.5s ...

半和即買win

森多果場仲係00

屌落去10.5S
2隊都系下系下

3場上盤 都係0:0

開1.5大就買3.5s 4.5s神級賭法教你贏20k

車攻唔入就刷角啦屌

買?

費辛1:0

屌 又要去課金

全世界00

諗起利記就嬲 好地地4-1唔撚得

大波咸半大24

買左la
心中gel定

國米開11.5 12.5初盤笑4人

本身3:2 。。仲嬲

森888888888

90分鐘絕殺仲好，唔好太快入

拖連奴又打假

國米半場時補和先，垃圾隊

拖連奴追和啦屌你老母

車仔半場0:0 點輸

上盤手足 收米了

買左國米車仔對家NG 2x3
有種感應覺得有得執

森多9c

國米廢到

邊場

全部都收啦
0:0

收皮國米

國米11。5s頂唔頂到

幾時有人再派

阿特真係好難大

屌你老母夠膽死 10點 4場上盤 全部0:0

上盤贏錢好辛苦 屌

森多

國米角大已死屌你老母

阿特唔會無波入

車仔踢快啲啦節奏 我屌你老母 行路都快過呢部車

拖連奴追和未呀屌你老尾

安曼比多2球輸半

角米可以再廢啲

轟你想點

4場0:0 cashed

轟做乜

夏殺特 舒服哥我屌你老母廢就打兩邊啦

狼今場死守

大波咸唔係無半大阿

屌你老母 國米 車仔 神奇更衣室

5c

有8.5 9.5 買返大 la
弱智隊下下連

車仔真係食屎大 波又唔入 角又唔刷

5 c了

有無暗飛4x1半和？

角米補5MIN 強行連角. 屌你

辛尼特3-1未

上次四連飛都唔洗補

走盤當贏車仔

狼隊近十輸一，傻既都識買受讓，買車既驗腦

連2個

真係好憎國米，得spal 刷

買左史fg係咪不智

米11. 5細其實係咪派錢
無佩列錫無伊卡迪無迪岩布施奧無基達巴迪搵鬼刷咩

無咩入肉攻勢 軌 下半場快手入返2粒

阿積士個大波落撚到1.72>1.55

cashed

仆街個補時補5min有無

國米我屌你老母啦

大波咸入波未

國米頭先炸乜撚
假到

車狗又得7角 呢家角大真係比狗買

神丹自己刷。。

主其他得2.7

角米做下野啦 下半場刷角啦 -6c

就啦

炸咗啊

利申3場下盤 等收錢
爽又贏

就咁0:0晒咁多場啦

你買上盤？

有11. 5即補

賀真12m 入埋

維迪斯開大未啊屌

12m

大波咸快 比多粒半大

賀goal

車仔win 1.81 抵過買盤la

國米真係垃圾黎

手球

要左上盤 已排期驗腦

國米以後唔買s勒 放過我勒

好驚英超角 一陣臨尾又連十幾角

集氣

飛燕諾

放心 大把人一齊排

咩中位數

琴日5場一齊爆角
爆晒角細cls

有冇得當一倍過關
想退飛

輸撚死喇

想買達哥加3

屌你老母車同阿特針啦好無

唔好再提 幾場英超爆到屌出聲

想串國米車仔無入球但次次一去左飛就即刻入波

建議三大增加驗腦醫生學位，依家根本供不應求

屌垃圾車

巴打同路

快啲入呀

意假最興半大全細角，但而家6角...唔大唔細幫你唔到

大波咸快半大

拖連奴追和未呀屌你個閪

佐真奴我屌你老母分兩邊落底啦
夏薩特cupcupcupcup你老母咩刷角啦撚樣

阿特FG

80分鐘爆4-6角真係好癲下

辛尼特點撚樣呀

辛尼特入多球未屌

辛尼穿盤未

做廢淡買國米細驗腦

上個星期六已經係咁

加油

你個名

想入轟主勝

基羅納前幾日盃賽嬴巴塞,一陣要買了

車仔成日80分鐘後先爆角。所以買b好過s

飛燕諾入波未呀

9點半開始一場上盤都開唔到

維迪斯瘋狂怒屌飛燕

b team 巴

廢達有無人買4。5s同加3

又比飛燕撚gg

要了, 不過已手持-1

有冇大奇蹟日呀屌
個個星期日都針到仆街

西乙個隊？

車買-1贏真係驗腦

賀詐

2:0

你琴日贏咁多

可唔可以波po大勝日

撞內柱彈出

即場仲好分

輸個場 得 1,2個1隊

大波喊個半大難到

賀芬2:0

贏波ok？

我都有-1，想要埋主win

撞柱呀

炸

辛尼特又撚手足

56k

辛尼特炒單刀

之前都有輸...

飛燕入未 又比人撚

4. 5大得1. 55

屌你老母 弱智先買上盤
未開波已經gel定頭

大球都要jump

大波咸快半大咪刷

飛燕諾同我立即入波

森多快入

國際米蘭又準備針

軌可唔可以下半場秒goal

Yy蛇

主仲有

阿特fg支持區

支持 次次比飛燕撚

飛燕快手

維迪斯頂實

屌
你不如博下高D賠率個D啦
1.幾冇咩肉食

辛尼特快手入多粒

辛尼特

有無人買左國米2.5大

跟

落多注轟主勝

大波咸快半大啦

維迪斯2球到尾？屌啊！

飛燕個樣似會輸

傑羅納有無人去馬

唔好啦 又係咁

一齊針

支持

飛燕同我入佢老母 16腳得1粒你食煙啦

飛燕死左佢

信左辛尼特2次 準備去驗腦

驗腦日

垃圾車

辛尼特班仆街

華西？

車角已死

佐真奴可否舒服地刷角

華倫

飛燕諾想點樣

ajax又開超深盤

辛尼特輸半 針了

垃圾車想點

想買車8。5b

慘死

狼救角...

買左軌
要

飛燕 辛尼國米快入

阿特, 轟 正氣PLZ

垃圾車
捨得贏未啊

辛尼 國米

阿特

有開盤？
定-3？

阿特GOAL, 差車

賀芬咸又玩一球到尾

Goal

我屌你咩辛尼特

咁都無12碼

？

阿特01！！

罰球變角

我買左-1

車點撚樣

飛燕諾唔嬴就輸埋佢啦
剩返半格比狗呀

大波咸有無絕殺半大

我屌

車

隊仆街贏波就收工

飛燕辛尼國米車仔 快入

以我十幾年轟迷既經驗
我轟就入了

大波咸條友廢到 逼害半大

全隊斷腳死

華西應該ok

國米冰冰冰

國米賤種入未

炸兩獲

烏法生性俾全格得唔得？

直頭逼害上盤實一球到尾

屌你老母辛尼特

拖連奴和到完場

轟有1.8FG買

辛尼特全格ok?

角大米難停屎plz

車路士驗腦區
垃圾車都上

國際米蘭入未

辛尼特 3:1 ok ?

大波咸咪刷啦屌 入波啦

屌你維迪斯入未啊仆街

點解買唔落

快啦

車-6c
快刷

Sorry bro
I know that feel

我忍唔到要出絕招集氣啦

狼入未

國米刷角啦仆街

飛燕諾
聖彼德斯堡
同樣輸緊半格
邊隊可以嬴全格呢

屌你老母英超都0:0

你就好啦 贏半

冰冰冰

屌你老母 國米 車仔 立即入波

下場啦

國米半格都冇得輸 屌

森多追和啦屌你老尾

快3:1比全格

車0:1

國米停屎呀

車狗

狼1:0 !!!

車仔屌你老母

gchi

車仔入未

做乜9

唔敢gel

goalllll

抵啦車狗 仲唔瘋狂刷角

車0-1

狼隊VAR

狼goal

我屌你老母咩on9 車

狼

又翻車了

VAR

屌你老母 垃圾車

拖連刷角吧

On9轟

狼隊無射門都入波

轟勁

我屌咩

英超羅賓漢
狼隊

秒針

強隊殺手

唉,垃圾飛燕諾

森多同我立即追和

痴線黑撚到

啊特gel了

辛尼特3:1未

維迪斯個場比多球我ok?

辛尼特 我屌你老母

諗住車仔有兩倍就買
好彩

大波咸個右翼逼害半大屌

角米停轉日

轟

轟又輸

英超有var?

而家興入完波講var?

你試下食支煙

換走佐真奴啦屌

跟隊

飛燕 維迪斯求其搵隊入啦屌你咩

軌屌你老母

魯爾占美尼斯goal

又炒車。。

1。77狠贏

英超有var

狠隊 嗚呀！

狼隊真係專殺強隊

狼goalllll

啲比數好似無撚變過咁

我狼

有，佢就係球證
佢岩岩判左車輸12碼

車真係何等既廢

屌你辛尼特 成撚日贏波就收工

國米有10。5

飛燕 辛尼 國米絕殺

轟6c

emerson 助攻

猁最後要對狼

屌你老母
垃圾車都買

屌 垃圾車

車仔全隊空難啦

係狼狗太鐘意鋤強隊定係垃圾車太垃圾

都唔敢

淨係唔殺痢

狼隊可唔可以入多粒

拎尾數玩又中

垃圾車咁廢都強

屌你垃圾車

4倍無買...

呢期d波波 300 300咁買都jump成皮

狼可以入no goal

派?

辛尼特真係on9

最尾先殺

4.6

飛燕垃圾

車-5c
國米-5c

屌角好過
垃圾車

派啦

屌 all in左車

針30口?

等買車仔9.5b

派？

屌你老母垃圾車 boom

點買？

原來首回合狼隊主場都贏咗車仔，車仔今場輸埋就慘被三線球隊雙殺

國米係咪應該補大

辛尼特下半場一球都冇屌你老母

Big 6 殺手 劫富濟貧

7777

反cup 5.2?
咁撚低

飛燕 維迪斯屌你地老母啊

8c

長買上盤 / 下盤 都唔會咁

辛尼特全隊斷腳plZ

嘩 咁多

玩左十日 注注一百/二百 輸左5k 計唔計到連輸幾多場

唔會等到

屌你老母 死軌

屌你希古恩

又比飛燕撚 屌

一輸波又爆角. 屌那星

垃圾車啲角次次都買唔到

軌走盤我扮車叫

軌真係好撚垃圾

要升洗角細了

飛燕得主場勁 屌你個西

Me2

Odoi救世

留名聽叫

斜恩

國米-5c
車-3c

垃圾車

攻唔掂就換人啦

出odoi

過關斷一 單頭又jump下

國米真係唔識入波

唉, 屌你老母辛尼特

要求唔高走盤啦

星期日西波日

屌你 咁撚樣都要輸半 痴尻線

車仔刷角

國米入未

狠隊一射就入左

-4 cccccc

車仔真係好廢，射十球都冇球入

狼狗1 射=1入波

辛尼特一世斷腳

仲差2角

踢得舒服就夠

買左法甲大球

垃圾車單邊8C

垃撚圾

國米-4
車-2

垃圾車

國民隊又被goal

阿妓一陣100%
要搶返第4 有buff

-4 ccccccccx

屌諗住有9。5先補

咩事呀西車

車仔唔2:1完場全隊空難

而家補11.5都唔遲

獌唔使要前4?

車狗會爆角？

里爾入未

車走盤啦好嗎

上半咁快入2粒以為贏撚硬
dklm

史入未

想試下國米fg

訓得

乜野世三

等佢換多件先

真 dklm

spal快入

國米比一球我先啦

下盤大勝日

維迪斯近十場聯賽主場7勝3和，今日買飛燕作客果d驗腦啦

買左國米 係咪應該取消關注

車 -4cccc

森多12m

Yes 上盤已針

阿特頂住啊

1:1森多

大衛雷斯又上腦變前峰
狼狗似有第2球

12m gogogo

yes
唔識入波

快刷角啦車

買咗1.5b. quickquick

車-4cccccccc

辛尼特 飛燕針我2k

Missed

刷牙未角米

森多missed

報假

車立即入一球，比個假希望我OK?

國米0-0 ，100%

12碼入未

角球停轉日

屌佢老母

車仔又輸一場

好似miss左了

頂1:1

?就係入硬

屌你老母

goal

華西goallllll

今日維迪飛燕根本係尋日艾拉伊巴翻版，主隊主場近況好，有受讓唔買，走去買作客蟲

國民黨真係廢到

1。5b

國米食撚屎唔刷

主場贏唔到狼隊

國米又玩野 以後唔買

車仔食屎唔刷

森多1.5b cashed

國米讓咁深
其實55波

狼仔1射即入
廢車12射

想試下再要森多ng

狂轉

車一係入波 一係刷角

屌你老母咩 傻鳩

車唔贏，退出了

inter stop c

國米-5角
車仔-5角

刷角啦

琴晚比熱刺伏完，今晚比車仔伏

-4

國米goal

10

國米入埋，真係搵鬼刷今次

屌你老母阿特蘭大 贏波啦仆街

係真就好...

國米

有國米唔買, 買廢車

我都要抖返陣 屌你老母 軌

國米真係唔屌唔識入波

屌你老母垃圾車 盤都冇得走

垃圾轟刷未

屌你老母車路士 3x1差佢

國米 我屌你老母

國米百屌成才

車仔快刷 -4

9。5出現

+1 真係死廢車

阿特 國米 上！

屌你老母國米同我入多粒

入一球就夠

車角又唔刷 波又唔入 想點撚樣呀

屌多國米一球

次次要取消關注先入波

有幾多巴打all in左廢車

國米入咩撚野 屌

快開盤比我買

聖伊天

inter goalllll

國米又封

垃圾沙利 換銀河唯一出黎屈頭鎚啦屌

意假3場比數不變, 昂熱追一粒抽兩個派

我買撚咗史帕爾客勝

車10.5 11.5s ching賴屎未？
手震

垃圾車角又唔刷波又唔入

阿積士半大有無人買

要3球

國米2nd ng 重心

屌你老母車路士

再詐咁撚好笑

阿特肯上電未阿屌

國米
車仔
-5角

起碼出金章安丫...

車 屌你 快快手入兩球 我要走盤

-3c

國米詐左
0:0

咪就係
希望80分鐘黎料

出啦

國米刷角呀仆街仔

無

車 -4 ccccc

國米又去返00?

嘩,換左仔

國米又睇Var 玩野牙

做咩多手買

快手比我買9。5b

刷角啦屌你老母 垃圾車

國米varing

入呀

快

個個都好驚國米

似又var

機會黎

Var

唔可以踢得舒服了

國米 1:0 Confirmed

無事

換走佐真奴
係時候反CUP啦

報警呀仆街

GC齊來

屌你 每次入都Var on9

車仔7.2倍，買少少先

無炸

國米2nd goal 已買

車仔扮av時間停頓呀？冇入波冇角

車刷角
-444444

軌睇黎要無入了

Willian=刷角機

國米開到11.5b 我去一樓一幫啲女奶閪

意甲真係on撚7鳩
嚇鳩死人

停完角未廢轟

阿特求你入波

快撚啲啦國米 一粒就收工出半份糧好冇

車走盤+11c 一世球迷

阿特準備又玩絕殺

其實自己好想奶

玩到咁大

刷角神黑世三上埋黎都唔刷？

阿特蘭大入未

玩貢大

垃圾車禁屌極又唔入又無C

意假冰封比數啦屌你老母

角米比角未

益你喎

利爾 艾維斯立即入波呀屌

史帕爾反杯可以嗎？

做m9角球停轉

走硬數既野講幾大都得啦

又話韋利安係刷角機

Yy。。。車0:1

反杯只需五分鐘

角呢？ 轟狠

咁我益你啦，生性病唔關我事

絕不走數

罰球變C

金章安都唔刷角做乜撚

國米奇蹟大波ok?

買埋狼隊下一球啦

國米好似要入了

車-3 c

買轟嘅手足一齊組隊去驗腦

華西1:1

10C

仲有15分鐘

10c

車連C

屌買緊10.5 連c

搞掂，事前飛收錢

阿特 絕不能丟人現眼！

9.5b 搞掂 一黎就連

屌 真係刷角機

神奇連c

9.5 b cashed. wish 10.5 b bro win

意假冰封比數 抽3位巴打含

放心買啦

車除左尻斬無野識

根本撞牆撞唔入狼隊

走盤啦 車仔

恭喜

屌 一樣

罰球特登省對面變C

inter 停屎 thanks

2球

狼盤GEL

屌拖連奴入左, 無野了

0030 奴對獌

想買大波

你地點睇先

我自願

國米-5角
車仔-3角

未必

國米 阿特 聖伊天

16射1粒都冇 屌你

唔撚賭啦屌

入未呀 轟

你睇左出場陣容未

1:2

車-1c
國米-5c

阿特goal!!!!!

阿特糕

阿主w

阿特goal

狼仔入多球得唔得

見你講咗兩喇ching
唔賭邊有得贏

國米冰角

阿特蘭大goal

國米can ng? Plz

你幫我含返OK?

車狼買咗1.5b. quickquick

車仔10C完抽1含到射

垃圾車曬左我場阿特

雷恩[-1]
曼聯[0/+0.5]
拿玻里[-0.5/-1]
利華古遜[-1/-1.5]
西維爾[-0.5/-1]
維拉利爾[0]
哥連泰斯[0]
拉素[0]

阿特再入定定心先ok?

車刷角入波好嗎？

國米2.5b 期盼區

車 -2 ccccccc
Quick

好

車仔走到盤 一年都唔會有女埋身

國米888888 -4c

國米-4角
車仔-3角

國20

國米2:0

國米正氣

國米 2:0

狼仔整多粒啦屌

國米20

屌 車仔cup到派100

入波

12.5-3

國米 2nd goal casheddddd!

森多, 廢SON追和啦屌你個閪

我

頭3抽1

意甲正氣

國米10.5s穩了

自從中學之後已經

華撚咪撚啦

國際米蘭

國米 阿特一世球迷

又斷一 車仔

垃圾辛尼特 你睇睇人地國米啦

Inter 2:0 1.5 又 gel 得